Singleton
=========

概要
-----

インスタンスが一つしか存在しないことを保証し、そのインスタンスに対してGlobalな利用を可能にするためのパターン。
Singletonが適する要件は以下の３つを満たす

1. 同時アクセスが起きる共有リソースをコントロールする
1. 複数の異なるシステムの要素からリソースへのアクセスが発生する
1. 1つのオブジェクトしか存在できない


補足
-----

**Singletonはevilなのか？**

Singletonは以下の視点から、evilと言われる事がある

- 一つのオブジェクトがglobalなスコープで使われる
- キー属性をglobal変数として不適切に共有する

しかしSingletonはシステム内に対象モデルのインスタンスが一度しか生じない事を意図している。
プログラム内の要素間でのコミュニケーションは意図していない。
適するパターンとしてはConfiguratioやLoggerといったものだという事を踏まえて、自分が実装しようとしている事を考える。
